Wallawalitsuse nimel kaebab wallawöörmünder Jaan Riisoulk, et Madis Puusepp Lellest kes Rätsepal elab saapaid olla warastanud nagu ka siit kohtu protokollidest näha ja annab Madis Puusepa warguse pärast kohtu karistuse alla ühes kõige tema perega naine Liisu pojad Madis ja Mihkel sest et need saapaid kõik petatada aitanud ja warta ajanud, et neil neid saapaid ei olla. Ühtlasi nõuab, et Puusepadel ära saaks keelatud Wana-Wändra waldas elada, kui nemad oma wargust järele ei jäta; sest et alati puusepade läbi otsimine ja nende wargused kohtude ja walitsustel ees on.
Madis Puusepp. ütleb, et tema pole esiotsa teadnud et need warastatud saapad olnud, sest tema olla nemad ühe inimese käest ostnud pärast saanud küll seda aru aga sellepärast olla neid petatatud kui wöörmünder Riipulk otsima tulnud.
Mõistetud.
Et Madis Puusepp kogukonnakohtu ees prot. N: 205 ja 237 esiteks üles andis et tema Juudi käese pärast Kristjan Engelbrecht käest saapad ostnud pärast isegi awalikult tunistas et tema arusaanud et need warastatud saapad olnud, ja et Liisu Puusepp noor Madis Puusepp ja Mihkel Puusepp otsimise korral neid saapaid petatanud kuna wana Madis Puusepp sellel ajal kodugi ei olnud siis oli ka neil teada, et need warastatud saapad oliwad ja on ka nemad kui wargusest osa wõtjad ehk selle
